## База данных `PostgreSQL`

### Схема
![схема бд](../hw3/otus3.png)

### Создание базы данных
* Создается база с помощью специально [скрипта](create_db.sh)
* Также, во создается два таблиных простраства

### Описание табличных простраств
* `ops`. В данном табличном пространстве живут все операционные таблицы. 
* `dictionary`. Табличное пространство для словарей.
* Такое решение позволяет распределить нагрузку между разными дисками. 
Например, в словарях всегда не так много значений и поэтому пожно использовать `HDD`, а для операционных данных уже `SSD`.

### Инициализация начального состояния базы (файлы миграций)
* [Начальная структура базы](sql/V0.0.1__init_db_structure.sql)
* [Наполнение словарей](sql/V0.0.2__init_seeds.sql)
* [Создание групп ролей](sql/V0.0.3__init_basic_roles.sql)
* [Скрипт накатки миграций](run-migration.sh)

### Описание ролей
* `app`. Данная группа позволяет добавлять к себе пользователей, 
которые будут представлять собой приложение по работе изменению и обновлению данных.
* `analytics`. Данная группа позволяет только делать выборку, но не менять данные.
Создана для аналитических расчетов.

### Инструкция по запуску
* Поменять хост в `flyway.conf` на свой. 
Обязательно указать хост внутри своей сети, 
а не `localhost`, так как запуск будет производиться внутри докер образа с `flyway`.
* Запустить скрипт по созданию базы данных и `tablespace`'ов: `~./create_db.sh`.
* Запустить скрипт накатки миграций: `~./restart-migration.sh`.